Stiglerin eponmi yasası
Stigler'in 1980 tarihli yayınında Chicago Üniversitesi istatistik profesörü Stephen Stigler tarafından önerilen eponmi yasası, orijinal keşfinden sonra hiçbir bilimsel keşfin isimlendirilmediğini belirtmektedir. Örnekler Hubble yasasını içerir, Edwin Hubble'dan iki yıl önce Georges Lemaître tarafından türetilmiştir, Pisagor teoremi, Pisagor'dan önce Babil matematikçileri tarafından biliniyordu, ve Halley Kuyruklu Yıldızı, gökbilimciler tarafından MÖ en az 240'tan beri gözlemlenmiştir (resmi ataması, gökyüzündeki bu tür astronomik fenomenin ilk matematiksel tahmininden kaynaklansa da, keşfine değil). Stigler, sosyolog Robert K. Merton'u, fenomenin daha önce başkaları tarafından not edilmiş olmasına rağmen, kendi kararnamesine uyduğunu göstermek için "Stigler yasası" nın keşfi olarak adlandırdı.
Sun Dec 18 2022 11:27:22 GMT+0300 (GMT+03:00)
